歷史上有邊個人冇咩實力但上到神枱？

劉備，面皮厚靠吹水三分天下

譚詠麟

你有乜資格批評？

你係佢十萬份之一成就都無

Maybe 董卓 ？

諗起洪天明

唔講劉備係咪真無實力，依家人地討論實力，你就講成就...好似有點奇怪

第一時間諗到韋小寶

李斯

佢有實力既地方咪吹水叻

呢d咪最具有現代色彩既出色職業政治家
唔駛樣樣乜都識，最緊要吸納到人才為佢賣命

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去沙灘唔昅女啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

三國吹得最大係郭嘉

看更咁快放工？

仲有連登仔偶像蔣介石，淨係講能力成就唔講政治立場，連幫毛澤東含撚都未夠班

加利仔

算無遺策 計到赤壁你估講笑
btw why

孫中出

永久upvote

劉邦

對比起其他開國皇帝
佢垃圾到

孫大炮

武昌起義嘅時候佢喺歐洲

吹水勁唔算實力？

漢獻帝算唔算？

CC台所有曾上神枱既人

全部皇帝（除左開國嗰個）都係垃圾死好命啲官讀幾廿年書都要俾你食撚住

以前讀書睇書寫到漢武帝幾好咁
成日打胸奴
但其實用祖先草番黎既資源打
佢之後既皇帝冇得打
要休息一排

二世祖咁正係洗錢

司馬炎算唔算？

把口唔係實力？

孫中山
愛迪生

劉備文武雙全喎

革命唔係請客食飯 除咗前線要人沖之外
喺後面都要有人支援 孫中山就係呢個角色

劉邦

......
你係咪睇得太多卡通片呀

吹水吹成三分天下，咁都叫無實力？
你講嘅實痕到底包咩

打錯字自

喺我眼中劉備係勁過曹操
如果將劉備嘢一生 當做係一盤生意嘅話
呢條友喺50歲之前都仲係破緊產 但係去到60歲已經變成中國三大富豪之一

奧巴馬

再自

佢就係幫手攞經費，其他人就拎條命去搏，佢相比其他烈士，真係冇做過咩，佢憑咩受人敬重，死嗰啲人就是鳩但立塊神主牌

咁佢係革命黨首領吖嘛

死嗰啲慘撚到食屎

諗到個相反例子
前世界第一、前世界紀錄（仲要係亞洲人）。
因為國藉問題，依家一啲地位、尊重都得唔到

百一米跨欄

耶穌，做左幾年傳道人就比人釘死，在生時完全無建樹。但係後人拎住佢個名，作到有咁大得咁大。

香港啲高官

陳小春

歌影視冇樣掂

冇錢冇糧冇槍唔通渣把菜刀同人搏？
到時真係冇槍起義啦

阿叻

癡線得武功先叫實力？
靠把口遊走喺咁多勢力之中好撚勁就真

睇得三國演義太多

如果冇實力 就唔會喺曹操智囊團入面排高位 死嗰陣曹操就唔會咁慨嘆

你有冇見過曹操因為沮授死而嘆氣？

細路仔咪覺得要下下識自己領兵指揮先叫實力囉
先唔講正史嚟講劉備對打軍打仗都唔係一竅不通
只不過真係個底遠比唔上曹孫 講嗰啲咩皇叔身份就更加係鳩噏 實際上就疏到不值一提

最重要係你又唔諗下點解一個齋識吹水嘅人都可以令到咁多人願意追隨佢
作為一個政治領袖 有號召力又或者知人善任明顯比曉得領兵嚟得重要 兩方面嚟講劉備都唔見得弱

到最多人講嘅假仁假義偽君子問題
大佬啊 古今中外無數咁多政治人物都係靠塑造良好嘅形象而得勢上位最後成功 詩都有句「王莽謙恭未篡時」啦
至少我相信喺一般蟻民甚或部份士人眼中 一個假仁假義嘅劉備會比一個屠盡徐州城中老幼嘅曹阿瞞嚟得正面/印象良好

簡單啲講 假仁假義就係劉備其中一項最重要嘅政治資本
當你治國、打仗都唔及人嘅時候 倒不如發揮下自己演藝細胞 起碼可以號召到同路人為你效勞

就算由結果論嚟睇 由一個賣草鞋嘅庶民到最後做到一方之主 唔通真係靠喊苦喊忽就做得到咩
起碼都要舞得掂班細嘅張龍椅先坐得穩啦
劉備入蜀後到死前託孤都一直重用李嚴已經係最佳例子（當然李嚴本身都有才之人
除咗安撫蜀中士人 更係為咗平衡以佢為首嘅川蜀派系同以諸葛亮為首嘅（原）荊州派系
係咪真係一個淨係識得喊苦喊忽嘅人會做嘅嘢

你睇少啲三國演義啦

劉備係靠做牆頭草起家 真係帶士兵打仗 靠實力興家既係曹操

你睇佢國策就知啦 魏係經濟軍事上當時既第一 而蜀只係偷個益州就勞民傷財北伐既小國黎咋

其實你睇漏咗一個點解咁多人喺劉備手下做事既原因

因為當時魏吳班底雄厚 嗰啲野士先揀劉備求個發圍機會

同埋劉備唔係剩係識吹水既 只係佢能力唔夠同孫家或者曹操比啫 佢最大既能力係肯放手畀班細既做野

你讀三國志先主傳先， 劉備青年嘅時候屋企窮同老母喺屋企賣鞋。 喺嗰個年代 門底加細先至係最好嘅政治資本， 劉備冇 但係曹操有
後漢書入面袁術講過：術生年以來，不聞天下有劉備
可見當時其實好多人都睇唔起佢
一個起點咁低嘅人 可以有咁大成就
堅持自己嘅夢想一世都放棄
唔勁咩？

曹操係閹人之後 當時係畀人岐視既

名聲曹操響啲係因為佢地方政績同平定黃巾軍精英

發跡前劉備曹操社會地位唔差好遠

三國演義已經抬高咗郭嘉好多。而家唔係話佢無實力，而係吹大咗，成班人睇易中天條傻鳩睇上腦，開口埋口郭嘉不死臥龍不出，講到郭嘉唔死可以宇宙咁，事實上淨係講曹營，郭嘉無論成就地位都遠遠唔及荀彧荀攸，去到死都只係祭酒，最巴閉嘅計謀都係成篇刷鞋無實際建議嘅十勝十敗論，攞條毛同諸葛亮比咩。曹操慨嘆唔係咩大不了嘅事，佢日日都慨嘆㗎啦有啲淨係睇過演義嘅人會以為劉備係大喊包，但其實正史裏面劉備發脾氣就多喊就好少，反而曹操先最鐘意喊

曹操文人係感性啲架啦 邊似劉備粗人一個

十勝十敗荀彧都有份 唔好講到真係冇用咁

佢未到荀彧水平 但軍事上的確幫魏國打好基礎方針 值得上神枱

唉我唔直接答你
我用史料答你
首先喺經濟方面
劉備：先主少孤，與母販履織席為業
曹操：嵩靈帝時貨賂中官及輸西園錢一億萬，故位至太尉。

政治方面
劉備：雄舉孝廉，官至東郡範令
阿爺最多都係做到地方縣令
曹操： 佢老豆：太尉
曹操親朋戚友：
曹仁：仁祖襃，潁川太守。父熾，侍中、長水校尉。
曹洪：洪伯父鼎為尚書令，任洪為蘄春長

曹操係太監後代係冇錯， 但係如果你睇下佢啲朋友有橋玄、袁紹等等等等 就知身為太監後裔其實只係美中不足。 而且睇返 其實佢出身根本對佢仕途係冇影響， 曹操好後生已經係孝廉， 出任過洛陽北部尉、頓丘令
除非你夾硬話劉備係紡織業鉅亨啦 如果唔係真係唔知邊度差唔遠

即係咁打個比方 曹操出身等於劉鴻煒
咁佢創業有成 發咗達 好正常吧？

讀歷史唔可以靠感覺㗎 要有真憑實句

真憑實據

玄冥二廢老

你知唔知孫文私吞同盟會捐款，後來成立中國國民黨用嚟招兵買馬

魏國=大藍籌改組
蜀國：Startup概念股

袁世凱係真小人左冷禪 咁孫中山就係偽君子岳不群

佢D所謂口才係好夾硬喎，係靠主角威能拖低其他角色智商先行得通

一將功成萬骨枯

史書惜字如金,留名者多為人傑
至於曹操同劉備既比較向來都係一個熱門話題
我都承認曹操係一個超世既奇才,雖然有好多因素導致佢統一唔倒同稱唔倒帝,但單論個人綜合能力絕對係歷代頭五水平。講到家底,雖然係宦官之後聲名不佳,但都肯定係有錢有權有家族勢力既,當然比唔上袁紹,但都同孫權差唔多level。
劉備論起家肯定不如曹操,甚至比佢先祖劉邦更慘,劉邦衰極都算係地方惡霸水平,劉備只係個賣鞋佬...,劉邦對手係項羽呢D婦人之仁又自大既多缺點人物,相反劉備對手係強項羽幾班既曹操,劉備四圍花心力積聚資源果陣,曹操已經平定咗中原,佔領絕對資源優勢。劉邦來來去去都係俾人趕去巴蜀同彭城之戰比較慘,而劉備四圍投靠俾D軍佬猜忌,今日唔知聽日事,好長時間根本都無希望,但佢都可以喺絕對劣勢下最終可以鼎足三分(雖然孫劉各自實力都肯定無總數既3份之1),三國志有句說話評得好好:「然折而不撓，終不為下者」,其他都可能仲有爭議性,但佢既心理質素絕對係頂級

總結:曹劉都係我覺得有實力既人,曹起家比較優勝,成就亦都比較高,如果兩個起家差唔多,我都好難估計邊個會優勝D,但兩個都係金字塔頂端實力既人。至於孫權就明顯比呢2個人遜色得多,起家比較好但成就好一般,淨係守倒父兄基業幾十年,除咗制衡國內其他勢力之外無咩作為

袁紹就更加唔洗講,家底最好係佢,四世三公、豪華謀士陣容、河北四庭柱,但一手好牌打到最爛,比孫權仲遜色得多

好懷疑你讀完小學未
校長瘋魔全港既年代我諗你老豆老母都係啱啱出世

聖女貞德算唔算
佢實際係咪有領軍能力仲有爭論點
我就覺得佢係提升士氣多過識帶兵
畀人燒死似係一個導火線令法國人民團結

係咪忽視左官渡之戰？

上倒神枱 我理解為有大家公認值得吹捧既成就
冇實力但上倒神枱 我理解為負負碌碌而達成大家公認值得吹捧既成就

咁介定既話會好難選,Even選曹丕/司馬炎之類都唔得,因為雖然佢地無咩實力而稱帝,但佢地無上過神枱...選劉邦 朱元璋之類都唔得,雖然佢地的確係無咩才能,但識用人同招攬/駕馭倒咁多人才,本身都係一種本事
其實本身個題目就有D自相矛盾,冇實力既人好難上倒神枱,你要上倒神枱,就好難係一兩件事撞彩就做倒,而係作出過好多正確既決定先行倒最後關鍵[值得上神枱]果步

所以咪話曹操優於袁紹(起點袁較高而最終曹勝)囉
但由於曹起步較劉好,所以劉注定無緣最好既中原土地

孫中山一定第一

聖雄甘地

明思宗崇禎皇帝算唔算

仲在世既都算
歷史人物批評都要資格
痴撚線

唔係第一個衝出去殺人果個最勁既你要睇下策劃人既角色先得㗎。搞一個演唱會最重要既係策劃個人定下面搭咪個人呀？

點樣冇實力？

大撚把啦 睇下香港同大陸 完。。。。

大撚把但一個都唔講，留乜言啫你

因為太多啦 大家心撚照

關羽

黃之鋒

80年代㩒住張國榮嚟砌喎

我都幾肯定冇人比關羽更擔當得起義薄雲天呢四個字
仲有憑一支分隊將曹魏主力部隊送上路
最後要為佢動用所有大將再call孫權背後偷襲先贏到

其實佢唱歌幾好聽⋯

美

征服者穆罕默德二世
唔係我啲兵唔記鎖門佢邊攻得入

劉邦（林慧韡）迫害出生入死既兄弟韓信（backup佬）

諗返起都覺得好笑

冇記錯蔣介石日本讀軍校時 成績係下游嗰班
我覺得唔係佢好彩喺孫中山最尾幾年跟到孫中山 仲要娶到宋美齡
佢只會係一啲廢柴軍官

劉備由一無所有打到做皇帝都叫無實力

唔多鍾意佢
但實力佢係有

岳飛 正史成日輸

有冇本來個post嘅link/名

仲未有人講關公？
次次都有

無知仲要衝岀黎柒

三國我覺得最撚勁係司馬懿
孔明可以100%投入打仗
劉禪當佢相父 信晒佢
司馬外打孔明 內鬥宗室 包括皇帝都想攞佢命
咁都生存到最後 好勁

評馬要跑得快過隻馬